[{"ExamID":3359,"Question":"1. 發行人於募集後製作並交付有價證券之行為，稱為： (A)承銷 (B)要約 (C) 發行 (D) 出版 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3360,"Question":"2. 欲變更公司章程，應有代表已發行股份總數多少比例以上股東出席之股東會，及出席股東表決權過半數之決議？ (A)二分之一 (B)三分之一 (C) 三分之二 (D) 四分之三 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3361,"Question":"3. 董事長選任及職權之敘述，下列何者有誤？ (A)未設常務董事者，應由三分之二以上董事之出席，及出席董事過半數之同意，互選一人為董事長 (B)設有常務董事者，由常務董事會特別決議互選一人為董事長 (C)董事長對內為股東會，董事會及常務董事會主席，對外代表公司 (D)董事長召集董事會應得常務董事同意 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3362,"Question":"4. 為提升董事績效與執行業務能力，依公司法規定，股份有限公司得於董事任期內就其執行業務範圍依法應負之賠償責任投保責任保險。關於責任保險之重要內容如：投保金額、承保範圍及保險費率等，公司需向誰進行報告 ？ (A)董事會  (B) 股東會  (C)主管機關  (D) 公司債權人 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3363,"Question":"5. 依現行法規定，下列何書類於募集有價證券時須先交付認股人或應募人？ (A)年度財務報告書  (B) 議事手冊 (C)營業情形報告書  (D) 公開說明書 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3364,"Question":"6. 公開發行公司依「證券交易法」及其相關法規規定設置審計委員會者，有關設置審計委員會之敘述下列何者正確？ (A)審計委員會為必設之機關 (B)審計委員會應由全體獨立董事組成，其人數不得少於五人且至少一人應具備會計或財務專長 (C)公開發行股票之公司應擇一設置審計委員會 或 監察人 (D)審計委員會之決議應有審計委員會全體成員三分之一以上之同意 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3365,"Question":"7. 大股東持股計算不包括下列何者之持股？ (A)配偶 (B)未成年子女 (C) 成年子女 (D) 利用他人名義持有者 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3366,"Question":"8. 依「證券交易法」規定，從事內線交易者應負何種法律責任？ (A)僅有刑事責任 (B)僅有民事責任 (C) 僅有行政責任 (D) 刑事責任及民事責任 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3367,"Question":"9. 依公司法規定，持有已發行股份總數達百分之__之股東，須申報至中央主管機關建置或指定之資訊平臺；其有變動，應於變動後__日內為之？ (A)十，十五  (B) 十，十  (C)十五，十五  (D) 十五，十 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3368,"Question":"10. 證券交易市場發生買賣一方不履行交付義務時，得指定代為交付，若因此而生價金差額及一切費用，臺灣證券交易所應先動用下列何者代償之？ (A)違約損失準備金  (B) 交割結算基金 (C)買賣損失準備金  (D) 提存營業保證金 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3369,"Question":"11. 證券商受託買賣何種有價證券，應向非專業投資之客戶交付 “風險預告書 ”？ (A)上市股票  (B) 上櫃股票  (C)政府公債  (D) 外國有價證券 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3370,"Question":"12. 欲從事證券業務創新實驗之業者，下列敘述何者錯誤 ？ (A)必須取得證券商資格 (B)從事證券業務創新實驗前，必須向主管機關申請取得核准 (C)在主管機關核准的期間與範 圍內，創新實驗不適用證券交易法規定 (D)實驗申請之主要法源為金融科技發展與創新實驗條例 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3371,"Question":"13. 普通股股票須上市滿多久才可由證券交易所公告得為融資融券交易股票？ (A)三個月 (B)六個月 (C) 九個月 (D) 一年 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3372,"Question":"14. 證券集中保管事業管理規則規定，每一證券集中交易市場，以設立幾家證券集中保管事業為限？ (A)一家 (B)二家 (C) 三家 (D) 四家 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3373,"Question":"15. 證券交易所提存之賠償準備金，得為下列何項之運用？ (A)購買政府債券 (B)購買上市公司股票 (C) 貸與公開發行公司 (D) 投資共同基金 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3374,"Question":"16. 仲裁事件依法於仲裁判斷前得為和 解，若當事人間和解成立者，由何者作成和解書？ (A)當事人  (B) 仲裁人  (C)金融監督管理委員會 (D) 證券商業同業公會 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3375,"Question":"17. 證券商為確認自然人客戶，至少需取得 哪些資訊，以辨識其身分 ？ (A)國籍  (B) 戶籍或居住地址 (C)官方身分證明文件號碼 (D) 以上皆需取得 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3376,"Question":"18. 公開發行公司除經主管機關核准者外，董事間應有超過多少比例之席次不得具有配偶或二親等以內之親屬關係？ (A)五分之一席 (B)四分之一席 (C) 三分之一席 (D) 二分之一席 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3377,"Question":"19. 公開說明書應記載之主要內容有虛偽或隱匿之情事時，下列何 者對於善意之相 對人因而所受之損害，負「絕對」賠償責任？ (A)發行人 (B)該有價證券承銷商 (C)會計師、律師、工程師或其他專門職業或技術人員 (D)發行人之職員 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3378,"Question":"20. 「證券交易法」第一百五十七條之一所定內部人交易之民事賠償責任，其賠償對象為下列何者？ (A)該內線交易行為之相對人 (B) 因該股票之交易而受有損害之人 (C)就該股票有交易行為之善意投資人 (D) 當日就該股票善意從事相反買賣之人 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3379,"Question":"21. 下列何者不符合證券商僱用業務人員應具備之條件？ (A)受監護宣告已撤銷者 (B)年滿二十歲者 (C)曾犯詐欺罪，受有期徒刑宣告，但 已執行完畢滿一年者 (D)曾犯背信罪，受有期徒刑宣告，但已執行完畢滿三年者 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3380,"Question":"22. 證券商辦理有價證券買賣融資融券，對每種證券之融資總金額，不得超過其淨值的百分之多少？ (A)百分二十五 (B)百分之十五 (C) 百分之十 (D) 百分之五 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3381,"Question":"23. 「證券交易法」對足以影響市場秩序行為之違約不履行交割的法定刑責為： (A)一年以上七年以下有期徒刑 (B) 三年以下有期徒刑 (C)七年以下有期徒刑 (D)三年以上十年以下有期徒刑 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3382,"Question":"24. 投資人需開立受託買賣帳戶滿多久才能申請開立信用帳戶？ (A)三個月 (B)六個月 (C) 九個月 (D) 一年 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3383,"Question":"25. 證券交易所為準備供證券買賣一方不履行交付義務時之代為支付，提存多少金額作為賠償準備金？ (A)新臺幣一千萬元  (B) 新臺幣三千萬元 (C)新臺幣五千萬元  (D) 新臺幣八千萬元 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3384,"Question":"26. 公開發行公司股東常會承認之年度財務報告，若與已經公告並向主管機關申報之年度財務報告不一致時，應如何處理？ (A)於事實發生之日起二日內公告並向主管機關申報 (B)於事實發生之日起三日內公告並向主管機關申報 (C)於事實發生之日起五日內公告並向主管機關申報 (D)不必申報 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3385,"Question":"27. 股票承銷公開抽籤之電腦作業，由哪一機構負責？ (A)證券商業同業公會  (B) 臺灣證券交易所 (C)金融監督管理委員會 (D) 凌群電腦公司 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3386,"Question":"28. 我國證券投資事業運用 ETF 連結基金之規定 ，何者不正確 ？ (A)被投資主基金以國內成分證券 ETF 為限 (B) 被投資主基金應達基金淨資產價 60% (C)基金名稱需出現投資之主基金名稱 (D) 基金名稱中應標明連結 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3387,"Question":"29. 以電子方式行使表決權而未親自出席股東會的股東，在表決以下何種議案時會被計為棄權 ？ (A)臨時動議  (B) 原議案之修正 (C)對各項議案內容沒有表示贊成或反對時 (D) 以上皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3388,"Question":"30. 如果投資人以限價 65 元委託買進，則下列何 者不可能為買進之價格？ (A)66 元 (B)65 元 (C)64 元 (D) 以上皆有可能 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3389,"Question":"31. 證券經紀商依規定應何時編製對帳單分送各委託人？ (A)每日 (B)週末 (C) 月底 (D) 季底 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3390,"Question":"32. 證交所同意上市有價證券，應與發行有價證券之機構，訂立何種契約？ (A)供給使用有價證券集中交易市場契約 (B) 委託買賣證券受託契約 (C)交易資訊使用契約  (D) 有價證券上市契約 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3391,"Question":"33. 大陸地區人民申請開戶買賣有價證券，下列 敘述 何者正確？ (A)現在證券經紀商在任何情況下均仍不能接受開戶買賣有價證券 (B)特定情況下依規定程序辦理開 戶，但該戶頭僅能受託買入，不得賣出 (C)特定情況下依規定程序辦理開戶，但該戶頭僅能受託賣出，不得買入 (D)目前對於開戶或受託買賣已無限制 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3392,"Question":"34. 於我國外幣計價國際債券市場架構中，何種計價幣別之債券可另稱為寶島債券？ (A)美元 (B)日圓 (C) 人民幣 (D) 澳幣 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3393,"Question":"35. 現行櫃檯證券經紀商受託買賣股票，一般向委託人收付款券採下列何者方式？ (A)客戶與客戶自行支付 (B) 由買方證券商向賣方證券商辦理 (C)由賣方證券商向買方證券商辦理 (D) 帳簿劃撥 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3394,"Question":"36. 股票申請上櫃者，應依公司法設立登記滿幾個完整會計年度？ (A)一個 (B)二個 (C) 三個 (D) 四個 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3395,"Question":"37. 證券商辦理融資融券業務，取得融券賣出價款及融券保證金，不得為下列何項之運用？ (A)作為其辦理融資業務之資金來源 (B) 銀行存款 (C)作為向證券交易所借券系統之擔保 (D) 選項(A)(B)(C)皆可為之 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3396,"Question":"38. 在國內投資國內共同基金之證券交易稅為？ (A)千分之一  (B)免稅  (C) 千分之三  (D) 千分之一點四二五 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3397,"Question":"39. 目前為降低發行人公開說明書製作之成本，引進他國制度而有何種型式？ (A)電子式公開說明書  (B) 轉換公司債公開說明書 (C)簡式公開說明書  (D) 選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3398,"Question":" 40. 公司申請公開招募股份，證券主管機關得依「公司法」第一百三十五條不予核准或撤銷核准者，是指下列那一種情形？ (A)申請事項事後變更補正者 (B) 股票超過票面金額發行者 (C)發行特別股者  (D) 申請事項有違反法令或虛偽者 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3399,"Question":"41. 證券商以經紀業務方式為客戶辦理定期定額 ETF，下列敘述何者為非 ？ (A)須每期委託  (B) 可以投資契約代替委託單 (C)定期定額之交易方法僅限現股交易 (D) 以上皆非 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3400,"Question":"42. 集中市場交易之買賣申報，得自市場交易時間前多久輸入？ (A)15 分鐘  (B)30 分鐘 (C)60 分鐘  (D) 以上皆非 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3401,"Question":"43. 證交所提供之交易資訊有傳輸中斷情事時，證券商可否請求賠償？ (A)得向證交所請求賠償  (B)應循行政救濟程序處理 (C)應透過證券商業同業公會請求證交所賠償 (D)不得向證交所請求賠償 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3402,"Question":"44. 證券經紀商受託買賣上市股票，其手續費率由何者申報主管機關核定？ (A)臺灣證券交易所  (B) 證券商業同業公會 (C)證券暨期貨市場發展基金會 (D) 各證券經紀商 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3403,"Question":"45. 下列何者為鉅額逐筆交易之交易時段？ (A)8:00~8:30 (B)8:30~9:00 (C)9:00~17:00 (D)17:00~17:30 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3404,"Question":"46. 賣出下列何者不需要繳納證券交易稅？ (A)上市股票  (B) 上櫃股票  (C)興櫃股票  (D)登錄於櫃買中心「黃金現貨交易平台」之黃金 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3405,"Question":"47. 一般企業申請股票在櫃檯買賣，其董事、監察人、大股東提交保管之股票，應交由下列何機構保管？ (A)臺灣集中保管結算所 (B) 臺灣證券交易所 (C)財團法人中華民國證券櫃買中心 (D) 金管會證券期貨局 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3406,"Question":"48. 證券商經營櫃檯買賣業務，應取得主管機關之許可，並與證券櫃買中心簽訂證券商經營櫃檯買賣有價證券契約，並依規定繳存？ (A)違約損失準備金  (B) 買賣損失準備金 (C)給付結算基金  (D) 交割結算基金 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3407,"Question":"49. 自辦融資融券證券商於接受客戶開立信用交易帳戶時，若所申請融資額度超過新臺幣 50 萬元者，該客戶最近一年所得及各種財產合計應達所申請融資額度之多少？ (A)10% (B)20% (C)30% (D)40% ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3408,"Question":"50. 當信用帳戶的擔保維持率不足，證券商通知補繳差額後__個營業日內未補繳足夠金額，可能將面臨「斷頭」？ (A)1 (B)2 (C)3 (D)5 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員 Q1證券交易相關法規與實務-","Type":1,"Note":null}]